陳雲：關於海洋公園在香港的文化意義，也許我是最合資格的文化評論人。

陳雲：關於海洋公園在香港的文化意義，也許我是最合資格的文化評論人。
一、海洋公園是都市重建的補償物。拆毀了荔園、啟德遊樂場之後，在黃竹坑做補償，故此荔園的宋城也搬遷去了海洋公園，改名做集古村。但這是極為差的補償法，因為遊樂場脫離了市區，令交通費用高昂，而且不能與日常民居的消費結合。童年去海洋公園，是要自己帶備食物和水的。
二、為了遷就地貌，沿途要用吊車運輸，令公園的維修費用高昂，但也增加了機動飛車的坡度。
三、英國人刻意引入海洋觀念，令香港人知道自己是海洋文化的sea-faring people，這是海洋公園最值得保留的文化意義。
四、九七之後，董建華特首引入迪士尼園，是極為錯誤的做法，產生惡性競爭及風格錯亂。海洋公園刻意模仿迪士尼的機動遊戲密集化，公園變為極為密集不安和喧鬧，少了以前的海洋舒張感和童趣，連帶海洋公園也搞壞了生意，雙輸。
如果是我主政，我一定會保留海洋公園，而且親自做文化改造。另外，在市區恢復荔園之類，給予平民百姓廉價娛樂。當然，我執政的機會是零。
（左膠會主張拆毀海洋公園來興建公屋的，因為這才可以在隔絕的山地，製造另一個天水圍和東涌，令地產界有廉價土地，社福界有新的clients地盤。左膠泛民的老闆是地產財閥，這是公開的秘密。）

走開啦 變哂質啦
同果陣話唔好嬲國泰一樣 屌你老母 掛個香港皮入面係紅底就有免死金牌咩？

越做越差，完全無吸引力
以前都有殺人鯨，而家無埋，
個海洋館差過晒其他地方咁濟

也許你要睡一睡